《香港民族論》

序一

序二

第一章
綜援撤限爭議與本土政治共同體

第二章
本土意識是港人抗爭的唯一出路

第三章
香港人的背後是整個文化體系

第四章
香港是否應有民族自決的權利？

第五章
The Lilliputian Dream：關於香港民族主義的思考筆記

第六章
與學苑同學談香港人和香港人意識

第七章
殘缺的國族 自決的城邦
二十世紀中國民族國家建構困境下的香港問題 (撮要版)

第八章
城邦述事：香港本土意識簡史

第九章
本土思潮的幾點釋疑

咁夜先出嘅
bookmarked
btw其實應該搵啲支持港獨嘅老師
一齊諗下點樣整做教材
用來家教又好，自學又好
一定要啟蒙到下一代

頂原來唔係今日出，之前完全miss咗

冇人討論

大多數人都係ＴＬＤＲ

你可以先討論下

問過序言好似絕咗版

我未睇
純粹好奇有冇人睇過又有意見

公共圖書館有得借

我有一本

實體書已經成為 masterpiece

多謝梁振英

有冇pdf版？

佢做過咩

btw圖書館政治架八成書都係親中/簡體

係施政報告直播公開批評《香港民族論》提出港獨主張

導致《香港民族論》全香港賣斷市

呢本好書黎
仲要唔少由學生寫

其實所有組織都應該搞「讀書會」

成員及新招募成員都應該讀下《香港民族論》, 然後內部討論, 互相分享

加強思想武裝

沒有思想武裝既組織, 只係烏合之眾

清末滲透新軍既革命組織「文學社」, 就係做緊呢樣野,
佢地係將革命文章及書本係新軍內搞讀書會, 搞到一半軍隊都成為革命黨

你估佢地「文學社」真係傾漢詩？ 「文學」兩個字係門面話,
實際係係軍隊內瘋狂教授革命文章及思維

最後證明, 呢個方法係對既！

收藏

支持樓主post教材
教育連登仔

第一位

好勁!!!

可惜「香港民族」呢個term比陳浩天整臭晒

你老母個閪就臭

你老母爛閪tim呀

自稱香港民族黨，但叫人投陳雲支持永續基本法，唔係整臭？

Lm

屌你白痴既咩, 「香港民族」四隻字, 陳浩天註冊專利

陳浩天支持陳云根我都屌佢陳浩天老母架

屌你白痴既咩, 「香港民族」四隻字, 陳浩天註冊專利?

佢連個黨名都註冊唔到啦

陳浩天支持陳云根我都屌佢陳浩天老母架

最弊依家一講親香港民族就彈左佢個柒頭出黎呢

明明香港民族係一個好正當既自決概念

依家就比條講獨柒頭皮影衰晒

明㗎啦，明㗎啦

前排carousell買咗本二手

1手, 很想要吧？

It's a masterpiece. 將來係香港國立獨立博物館

好想要! 你知唔知邊度仲有得賣?當年出呢本書嘅時候冇乜留意，今年升上大學想睇下呢啲書但已經冇得賣 好想睇實體書同收藏

一早買咗啦

買過一本，送咗畀朋友，培育多咗個港獨份子，但係我都想買返本

真係好想佢再出實體版

推

Ching 兩舊水賣唔賣

三手四手都制呀

我果本執屋企果陣唔知攝左去邊

btw其實除左睇民族論仲可以睇埋獨立論源流史、想像共同體(呢本讀少少世史先睇好d)

近排睇劉仲敬,
不過進度好慢

你推介果本 訂左未到

ching有無follow佢twitter？

有睇獨立論呀

.

Hi 關sir~

本書只係幾個人嘅文章集結，表達對香港人係咪一個民族嘅睇法，書名個「論」字，似係「討論」多於係一套「論述」，真正去討論香港作為一個獨特族群嘅概念，有晒成個論述嘅書，應該係《香港獨立論》，其實呢本書好睇過民族論或者咩城邦論好多，但好似唔太出名（雖然由作者安全角度睇，本書唔紅都未必係壞事）。

劉仲敬拋好多佢自創嘅專門術語，唔會詳解，加上文筆都幾累贅，整體嚟講幾難消化下，基本上佢當所有讀者都有追開佢啲文，唔係好照顧新手

最近睇緊王飛凌嘅《中華秩序》，某啲方向同劉仲敬接近，但無佢嗰啲劉氏術語，文字亦比較順暢，易食好多

《經與史》難睇D, 都仲未睇完

《近代史的墮落》算容易睇, 仲幾好睇

Push

《香港獨立論》我會覺得OK啦
佢 miss 左 漢字論述

無梁振英公開幫手宣傳, 再加三中商抵制 (鳩估), 係難D既

呢本85分啦

劉仲敬寫既, 係更加深入, 及更加擴闊既野

好似網上有得睇全文

雖然如此, 民族論真係第一本公開著作論述香港人係一個民族
呢樣的確係劃時代, 扣連起住民自決及往後更多人既進一步論述
對大中華思想係第一次直接重大既思想衝擊

以當時未畢業既大學生黎講, 我覺得已經係100分

高價收《香港民族論》, 價錢可議, 有意者請留TG

粱義士

唔好意思，呢個post過咗30日已經推唔到。